有冇人覺得謝安琪錯唔哂

討論前先睇醫學界立法會議員陳沛然在其網誌逐點回應：

1. 疫苗含水銀和鋁？

陳沛然表示，現時的流感疫苗都沒有水銀和鋁。他解釋，在上世紀，一樽疫苗為多人注射，於是會用水銀作為防腐，但現在的流感疫苗都是獨立包裝，不含「水銀」。他亦引述港大李嘉誠醫學院微生物學系傳染病學講座教授袁國勇所指，加入的物質並非大家所說的水銀，因水銀進入人體後不能排出，但這種物質可以排出。
至於鋁，有些其他疫苗會用鋁來增強身體對疫苗的反應，使身體產生更強的免疫能力，「但現時本港所用的流感疫苗不含鋁」。

姐係疫苗含水銀和鋁係正確的，只係講錯左唔係隻隻疫苗都有。
但同樣地係有加入到其他物質，有冇害又係專家mode: 拉勻一世計好少事？

2. 疫苗成效少於10%？

陳沛然指，2017至18年度的北半球四價流感疫苗中，所含之乙型流感是布吉型（B/Phuket/3073/2013），屬山崎型，與現時流行之山崎乙型流感吻合。根據世衞資料，當疫苗抗原與流行的流感病毒相當吻合時， 滅活流感疫苗對65歲以下人士提供的保護，效用可達70%。

一睇就知數字遊戲，因為冇打針都唔一定病，你睇日日地鐵咁撚逼，人傳人中招咁易就成車都奶野啦。７０％根本疫苗水份好多，如果你話打落愛滋病人度佢之後唔會中招就１００％啦。

3. 專家買大細估疫苗？

陳沛然引述世衛資料，世衛會用許多不同的數據和信息來確定，制定流感疫苗的建議，包括：病毒的抗原表徵、人類血清學研究、病毒的遺傳表徵、病毒健康預測、抗病毒抗藥性、疫苗有效性，亦包括全球流感監測和應對系統網絡的監測數據，當中包括國家流感中心，世衛組織合作夥伴等。

買大細係講得衰姐，應該話＂咪又係用概率推算＂。

4. 用母雞製作疫苗？

陳沛然稱，不是用母雞，而是用蛋。世衛資料指，「流感疫苗是在雞蛋、細胞培養或人工重組蛋白質而制成的。」

5. 打疫苗會病和散播病菌？疫苗內細菌活躍程度？有幾多細菌？

陳沛然表示，流感是病毒，不是細菌。細菌千份之一厘米，可以用顯微鏡看到；病毒 則比細菌更細小100倍，要用電子顯微鏡才能看到，雖然細菌和病毒都有可能致病，但是一般人都會將兩者混淆。他再轉述袁國勇今早受訪時的回應，稱專家將疫苗種子打入雞蛋，用雞的胚胎製造出來，然後放入機器將疫苗的病毒殺死，再用化學方法將病毒表面抗原分離，並依據劑量放入注射器，以除去大部分雜質，所以疫苗沒有活病毒，即使打了疫苗，也不會傳播變種病毒。

呢兩點重點都係 雞
陳醫生只係講個方法講錯，但當中的確涉及雞胚胎，謝安琪講ＤＮＡ果部份又唔回應？
係唔係姐係默認疫苗係會有雞ＤＮＡ？

6. 疫苗裡發生突變？

陳沛然引述衛生防護中心資料指，疫苗的病毒都是死的和被分解的，只有流感病毒才能變種，疫苗是不能自動突變。

呢度就真係講錯啦，但事實而都唔可以話唔關事。
疫苗病毒打入人體的確係有機會令果個人帶病。
一個帶病嘅人之後接受治療，唔係一般會產生抗藥性嘅過程咩？

個人認為疫苗呢樣野根本就利潤過高，太多利益係入面
不能盡信單方面之言

你估估下 點撐你

提出質疑姐
講得好肯定咁樣就一定岩咩唔通

研究唔洗錢？
d研究生讀咩出黎 係哈哈哈哈哈哈哈佛呀

如果用疫苗黎賺錢係好合理的話

所以姐係有人sale都好合理

1999

下

姐係你覺得D研究生會自己推車仔出黎幫人打疫苗呀?????

佢都無公開傳...
私下傾其實還好，
擔心子女為出發點都要被人罵

呢個真, 自己友傾傾吓計無啦啦變成俾人批鬥

在上世紀 汽油都會加鉛啦 而家呢?

樓主on99

5. 打疫苗會病和散播病菌？疫苗內細菌活躍程度？有幾多細菌？

呢兩點重點都係 雞
陳醫生只係講個方法講錯，但當中的確涉及雞胚胎，謝安琪講ＤＮＡ果部份又唔回應？
係唔係姐係默認疫苗係會有雞ＤＮＡ？

即係咁 佢地purify完理論上係應該無哂雞的野 但你係要嘈的無問題 反正d雞的DNA入左血都做唔到d咩 等degrade or 比WBC食

btw 你知唔知胰島素係好多用釀酒酵母 / 大腸桿菌黎整 d糖尿病人咪死得?

6. 疫苗裡發生突變？

呢度就真係講錯啦，但事實而都唔可以話唔關事。
疫苗病毒打入人體的確係有機會令果個人帶病。
一個帶病嘅人之後接受治療，唔係一般會產生抗藥性嘅過程咩？

點解病係因為你打d外來野入黎 你個immune system會起反應 過敏的話就會「病」
係會產生抗藥性
但influenza係隻好特別的野 佢係RNA病毒黎
成日有antigenic drift抗原漂移 (季節性) 佢個antigen成日變mutate 即係你之前打的已經無認得咁好
antigenic shift 抗原轉換(大流行)仲仆得街 e.g撈左d豬呀雀呀的influenza RNA 變化太大人類個immune system仲難認

on9到可以打咁大篇野 真係會嚇你一跳

原來係開吹水台的高智波台狗 真係失敬呀

On9到以為係我打咁大篇野

屌 正經討論都比狗追住黎咬

講真你要陰謀論係冇人阻到你

點呀"個人認為"
人地問點信你話又"提出質疑"

樓主啲論點真心弱智

平時食雞 咁雞啲DNA係咪會入咗身體內？

師奶之間傾同公開傳有咩分別？

好多做醫護既朋友都冇打過支針，因知道風險，話要留返比其他人打咁話喎

又真係入到個胃度消化哂嘅。

謝安琪咁靚女

唔會有錯

完

有冇人知係咪真

肉其實你煮熟左加工埋都仲有少量DNA係入面 quality另計
因為d人run 聚合酶連鎖反應 (PCR) 係detect到呢d DNA
不過經過個胃同小腸應該比d enzyme degrade哂

姐係點呀 弱智到弱智仔睇唔明咁呀？

成班不學毛術畀正皮

質疑疫苗無問題 但一定唔係上面堆濕鳩論點囉 同謝安琪一樣師奶嚟㗎樓主？

拎食野同打入血黎比？

你條腸d營養都係經血入肝再去全身架啦
只係你相信enzyme degrade哂 唔信入地purify得好咁解姐

偽科學既特質就係一堆資訊有真有假

好似有人話打疫苗會引致自閉症
提出既人會提供數據，過去二十年學童接受既疫苗越黎越多，而當時自閉症數目亦不斷增加 (客觀真實數據)

所以得出結論，疫苗會引致自閉症 (夾硬將兩者關係掛勾)

其實成篇我都冇話醫生講野錯，係比較返謝安琪講既野咁喳

我有咩論點係同醫生相反？

Btw, 消化果part呢

連登仔>咁多個發達國家既專家一齊研究

Mikovits was the research director of the Whittemore Peterson Institute (WPI), a chronic fatigue syndrome research organization and clinic in Reno, Nevada in the United States from 2006 to 2011. Mikovits led a research effort that reported in 2009 that a retrovirus known as xenotropic murine leukemia virus-related virus (XMRV) was associated with CFS and may have had a causal role, however the research came under fire, leading to an eventual retraction on December 22, 2011 by the journal Science.

因為成年人大多抵抗力強，唔打冇乜所謂，而唔係支針冇效。
小童廢老又點同壯年嘅醫護呢

我有講呢啲野咩

成班都痴撚線，明明我冇disagree 過醫生，係睇返謝安琪講既內容又好似同醫生講既冇衝突咁喳喎

原來個胃已經解緊 咪就係d enzyme break down DNA 呢度就話胃的pepsin已經digest得好efficient

班DSE bio友應該仲熟

"Mammals have been shown to take up dietary DNA from the GIT, but stable integration and expression of internalized DNA has not been demonstrated."
原來都有DNA入到mammals身體 不過就無stable integration同copy

負評果啲都on99

以為撐Kay就等於反對醫生睇法

疫苗病毒打入人體的確係有機會令果個人帶病。
一個帶病嘅人之後接受治療，唔係一般會產生抗藥性嘅過程咩？

無撚戇鳩
袁國勇話明疫苗係殺死左活病毒再抽抗病原出黎
帶乜撚野病，文盲就去讀書

至於抗藥性
流感突變做新病毒好少，都係突變成黎黎去去幾隻，疫苗包括曬
病毒變種係因為病毒識進化，人有左抗體，咁佢就會識得慢慢進化去免疫現有抗體，但一般講緊以十幾廿年咁計，專家都會一路監察住病毒變種速度同過程再製造新疫苗，所以一種疫苗其實係有壽命，但專家同世衛會不斷監察，咁上下就會研製新疫苗

哦⋯⋯姐係打疫苗唔會病

咁消化再吸收 如果咁啱用咗嚟整DNA

咁雞啲DNA咪變咗人嘅DNA?

再check 咗 原來女人同雞有6成DNA一樣！！！！

Coincidence? I think not!!

最弊呀Kay 嘅用詞 不斷暗示今年隻疫苗 有鉛 有水銀 自己唔識 or 用左outdated info 又係到唯恐天下不亂

不如你上電台駁袁國勇啦

其實麻煩咁多位連登生物學家睇清楚#1先啦

成篇我係咬文嚼字level

睇完醫生解釋再比較謝安琪解釋咁

發覺冇咩衝突喎

睇完個topic就入黎亂咬人

降低感染機率
人人免疫力唔同，打左都可以病
可以諗疫苗係一個保護罩
個罩隔左一大浸病毒，正常人既免疫力可以抵擋淨返個d
但免疫力差d就個罩隔完都可能會中招，尤其小朋友，所以唔係100%，只係降低機率

係家長就更加帶細路去打，雖然可能有副作用但到處都係醫院，唔怕，反而小朋友免疫力太低，而家d病毒遠比以前勁，疫苗誕生以黎咁多年既進化，就算係母體內拎左少少抗體都未必擋到，免疫系統未發展成熟，打左相對上無咁易中招

我有駁到佢咩？

屌你呢個就係你結論?

人地都話無
你就: 哦，咁即係有啦?

喂呀，負評果班比少少理性好嗎？成班傻仔咁

明明我都冇反對醫生，同你地相信緊同一樣野架喎

樓主你不如睇下疫苗原理先啦
比埋link 你

屌你啦，醫生話有呀

大佬呀，你一睇就知，又係你玩撚曬
講到尾，你陰謀論乜7都唔信，你話地球係平ge都得架啦

你可以話討論，但你唔信數據，唔信研究，咁你又有乜野黎做支持呢?

加入的物質並非大家所說的水銀，因水銀進入人體後不能排出，但這種物質可以排出。
至於鋁，有些其他疫苗會用鋁來增強身體對疫苗的反應，使身體產生更強的免疫能力，「但現時本港所用的流感疫苗不含鋁」

所以我就係問，點樣可以確定到係疫苗既作用囉。
我有舉例拎愛滋病人架

姐係疫苗含水銀和鋁係正確的，只係講錯左唔係隻隻疫苗都有。
但同樣地係有加入到其他物質，有冇害又係專家mode: 拉勻一世計好少事？

直頭係錯啦
上世紀用，本世紀已經唔會再加呢d有毒物，而家既疫苗全部都唔加啦，用超級過時既資料唔係錯係咩，正如你睇地圖都唔會睇一百年前既地圖啦

估大細
直頭唔係概率
概率都係估估下
人地分析勁多數據去預測，而唔係估
估同預測好大分別，天文台預測一個鐘後有雨 你會唔會話佢係估？

根本淫kay今鋪就柒到仆街
比班醫學撚兇幾句就縮番落佢老母個西度
喂佢啲new age 信念自然療法唔係講到聲大大架咩

"上世紀有水銀，依家無水銀"，咁依家即係有定無?

又講番，D疫苗含鋁，有咩害處，你又知唔知?

醫生係講香港既疫苗無水銀同無鋁

佢好似淨係講緊獨立包裝既流感疫苗

而且的確水銀同鋁係疫苗應用上有作用有目的

所以其他疫苗可能仲會有都唔得？

呀Kay 話今次呢隻有 醫生話呢隻冇
你就話全世界最少有一隻冇 所以呀Kay 錯唔晒

咪話人地有做研究調查lo

打左ge人少D中招，但你又話人水份重

咁你想點?

醫生係講香港用既流感疫苗，麻煩睇清楚先大家

咩野我想點姐
哦，姐係成件事冇咩邏輯睇到都信住先咁呀？

佢話對長者預防達70%
你話係數字遊戲之前 有無了解過佢點得出數據先?

咁今次講緊嘅呢隻有冇?
冇啊

呢兩點重點都係 雞
陳醫生只係講個方法講錯，但當中的確涉及雞胚胎，謝安琪講ＤＮＡ果部份又唔回應？
係唔係姐係默認疫苗係會有雞ＤＮＡ

病毒唔係細菌，唔算係完整細胞，抽抗病原唔會有雞dna

唉屌

sai 9氣

你自己無邏輯，就話成件事無邏輯

樓主呢D正式中國邏輯

但就偏偏呃到/迷惑到好多人，好撚恐佈

發覺好多人唔識分compound同element

一睇就知樓主冇讀過bio

條友on9架
呢d疫苗做曬生物測試先出街
例如話打落十隻白老鼠7隻有用3隻無用
都可以話人地水份高
打埋落人到，患流感既人數比未打既同期減少
都可以話人地落水份，其實支疫苗廢既

無知產生恐懼

呀kay夠話香港流感疫苗有水銀同鋁啦
咁醫生話香港既無
你拉埋其他地區黎講，又話人地kay錯唔曬
Keyword:香港

無知真係好可怕
可怕過病毒

有無疫苗可以防止遺傳到無知呢種「病毒」？
我出錢比樓主去打返支以免害及下一代

樓主都on99
剩係睇佢講估估下果度就已經知佢冇statistic 既概念，更加唔識揾個走向出黎

咪信自然療法囉，睇下佢死定打左果d 人死先

你飲緊d 酒呀，咪又係由yeast 果到黎，咪撚飲呀，有dna 咪整死你嫁

又係到陰謀論
袁國勇學者一個
又唔係私人執業
其他人你唔信都信佢啦

反完進化論反完全球暖化依加到反疫苗？

病左唔可以食抗生素
抗生素都係係霉菌到抽物質出黎
食完會成個肚都係霉菌

樓主講緊謝安琪講嘅內容是否真確
一大班人衝出嚟講私隱問題
根本就兩個唔同議題
而家條錄音傳到街知巷聞 已經上升到公眾層面 唔係講兩句私人討論個人意見就解決到 好多人信晒佢啲質疑

香港人常識匱乏
質疑醫護唔緊要 唔該拎啲真憑實據出嚟
連基本化學生物醫療常識都無 好難討論落去

完全唔明點解要屌 點解有疫苗就要打？
依家流感會死人咩 因為防止病而打啲外來既野入身體 我寧願靠自己抵抗力

樓豬

做過 research都知所謂 research係鳩架啦
點做靚結果出黎jama

On99
膠都費事比

成班話人無知
諗住睇下有咩理據咁把炮啦
丫屌
原來剩係識訴諸權威
呀乜教授講乜乜就係岩架啦

話佢係因為叫人唔好打嘅理由完全錯
如果佢話唔打係因為成效低唔抵打，冇人會話佢
但佢段錄音完全係誤導，如果人地信咗係真之後唔打出事，邊個負責?

比個pmid或者orcid來睇下你做過咩research咁把炮?
唔好一竹竿打一船人

係咁架啦香港人有個google有把口就信哂，有paper只係睇一句就quote咁就仲有說服力

「進化論」同「全球暖化」呢兩個term都已經好out，而家已經用演化論同氣候變遷代替。

屌呀 kay個班真係快撚 d去打啦

打完怕凍左易感冒左容易累左呢 d side effect完全唔會係疫苗研究試驗入面評估
因為根本無客觀準測評定呢 d不良事件

無呢 d不良事件報告
咪即係無囉

放心打啦大家

大部分啦

疫苗就係令身體好似病過一次咁
從而令身體產生抵抗力
點解要打係要比時間身體製造抗體
下一次有呢隻病毒入侵就可以即刻打仗唔洗等
你比病毒入侵唔係「外來既野入身體」
唔識唔好亂講 無知真係好可怕

其實呢度應該至少有一半唔知疫苗係點運作

啲疫苗係咪喺支那生產？

天呀 點解呢個世界咁唔正常
1: 上世紀先用，而家係唔用
咩叫唔係隻隻用？點解讀到出來？
2同3 你返大學讀下stat 既intro course 都有講點樣去做prediction 而唔係on9估大細50/50
45 ：重點都係雞呢句都講得出
一個係雞一個係雞蛋
胚胎同雞都可以拉埋來講
6: 疫苗唔係令你唔會病吖屌 要講幾多次

最尾果句：係啦係啦看透世事
光明會乜野都講埋出來啦個世界咁黑暗

話地球是平的班人都錯唔晒
信動物傳心班人都錯唔晒
信自然療法班人都錯唔晒

錯唔晒 = x % 錯 = 有錯
推論有錯
重點係導致結論 100% 錯

你究竟知唔知疫苗個原理係點
簡單嚟講，疫苗係一個記號，等免疫系統認佢一次，當再逼到依個記號，可以製造一個更快更強既反應殺病原。咁所以你打左疫苗唔係寫包單你唔會病，係冇咁易病同病左都冇咁嚴重。

你拎愛滋病係比有咩意義？佢地CD4白血球數量好低，身體唔識認病原，特別係病毒，你希望可以幾有作用？

無知唔可怕，你唔識咪聽專家講囉。你扮醒扮叻先可怕
相信樓主都讀過下書都咁既樣，香港咁多廢老，你叫人點改善公共衛生？

巴打你小學常識一定好高分

其實用質疑一件issue既方式/態度去評論一件科學議題真係好撚戇鳩
用埋啲偽科學態度去質疑權威
無錯好多科學都係騙局，咁又點？你冇依方面既知識，你最好就係選擇去信，如果你唔甘心，就去學，唔係下下用所謂陰謀論去質疑人

分返開
果啲騙局係呃果啲唔識科學既人
睇下文獻 唔好信content farm真係咁難咩？

所以，蠢係冇傷害力。
蠢但要認叻就真係危害社會安危。

下下用陰謀論切入其實乜都唔洗討論

見你由頭到尾都質疑疫苗嘅原理同作用
又唔講下你嘅見解同認知
我都想請教閣下疫苗嘅運作係點

驚天大陰謀
全部都係組織嘅控制人口方法

疫苗大生意，當中利益交割，組織滲入，不為外人所知

你肯定你做過research?

香港本身就唔promote討論
樓主都係慳翻啖氣暖下肚
陰謀論當然唔係好事
但了解同debunk陰謀論點解係陰謀論更重要
將所有假想不加思索就打成陰謀論然後起哂鋼有乜用？
根本咩都無解到
只係話邊個邊個專家咁講
人地啲研究一定好嚴密
唔通你叻過專家啊
啲口吻同師奶老母一樣
一見到啲唔係自己信開嘅嘢就盲哂咁
而唔係客觀討論
講到最後都係話人地有哂research嫁
唔通一齊夾埋黎扼你啊？
根本對歇止陰謀論毫無裨益
對科學一知半解就奉為真理 同陰謀論撚根本無分別

不過香港係咁嫁啦
畢竟絕大部分人都只係中學grad
不學無術
仲停留喺書就係真理嘅階段

樓主一定唔係讀理科

睇樓主俾理科人撚真係好好笑

1. 咩都唔講，就憑個老母自己嘅『資料整合』(係無錯,，佢只係一個會上baby condom嘅普通老母) 同袁國勇比較,，竟然有人覺得個老母啱 大佬人哋袁國勇係微生物學權威,，喂微生物學呀大佬，SARS係由冠狀病毒引起都係佢全球第一個發現，就憑你自己上啲content farm就識病毒識疫苗多過佢？ 個個上網search十分鐘睇篇文就識晒咁啲醫生唔洗讀咁Q多年書啦, 個個老母自己google點醫自己個仔好無？

2. 嗱我唔同你講信邊個，我同你講科學。
見到個中文名有個汞字就當係打水銀入血度?
Thiomersal (硫柳汞)

嗱過compound就係咁嘅，Hg就係佢口中嘅水銀。有少少chem嘅常識都知form咗bond嘅element無論係physical property or chemical property都會唔同晒。有CN group嘅唔代表你食山埃落肚，有benzene group都唔代表你食緊carcinogen落肚。
再者個Hg前後分別被個sulphur同carbon bond住。再講落去啲organic chem啲老母都係唔明架啦，但總之一句講晒個"水銀"molecule唔會甩出嚟毒死你個乖仔

3. 仲有我唔係好明點解係要覺得個個醫生都想你死咁 認真我敢講香港啲醫生專業水平喺世界上已經數一數二，佢哋都唔信你係要信自己google嘅所謂research/content farm，個仔流感搞到腦炎嗰陣唔好又告啲醫生話發現得遲呀開特敏福開得遲呀之類。(利申唔係咒任何人or任何人個仔) 仲有乜撚嘢"疫苗呢樣野根本就利潤過高，太多利益係入面"? 人哋袁國勇公家醫生，首先打疫苗咁細藝嘅嘢佢唔洗做，第二佢叫你去打vaccine佢唔會有錢收 人哋真係醫者之心勸你打完唔洗自己個仔or老人家catch到流感，減少併發症，你就淨係諗人哋想掠你水，你話你唔係小人之心係咩

4. 仲有打完流感疫苗唔係即係唔會病 咩"無用嘅打完都係病"。流感疫苗打完只係免疫疫苗包括嘅influenza virus, e.g. H1N1, H3N2。你哋平時病打乞嗤喉嚨痛果啲叫傷風(common cold), 係唔同嘅病毒引起嘅, e.g. rhinovirus。所以唔好再講咩打完都係病，得果10%有效

為左R水吹可以去到幾盡

其實鹽都係鈉黎，唔好食落肚

都係個句啦
唔係有個汞字就係有水銀
唔係有個鋁字就係有鋁
唔係有個雞字就係有雞
大家每日食既野都係有機物 都係主要由炭組成 咁我地係唔係食緊炭

最尾個point好緊要
好多人仲係傷風感冒撈埋一齊嚟講
自己咩病都唔清唔楚

鈉遇水會著火 好危險

係袁國勇講就好D, 香港班醫生為錢燃鳩大眾唔第一日, 醫管局三令五申唔駛錢都係得半數公立醫護肯打就知其實大部份人係無需要, 老人家同小朋友可能就要, 但真係好有用政府一早會出資打la. 作用有限係真既.

都唔夠針點出資打啊

你想佢幫八百萬人打曬? 其實我同意呀, 除左咁之外我覺得香港政府仲應該比香港八百萬人一人一層樓, 人人衣食無憂. 但係其實又係一睇就知大部份人冇需要, 如果真係有用既話就人人派左樓啦.

事實上好多無知師奶信個歌手都唔信醫學專家

咁 Kay 又真係好睇過袁國勇好多嘅

由佢算啦好嗎

自己私下對話唯恐天下不亂？

(利申: 外國撚，同老婆每年都有打flu shots)

根本你閱讀理解同邏輯都係0
返幼稚園重練啦7頭

會加其他物料令你冬天唔會結冰，夏天唔會過熱， 基本上比例係70對30
利申：發夢聽到

直頭覺得佢無讀過書
班醫生分析概率出報告 佢就話人係估估下
佢係咪以為成班醫生圍住張枱隨手抽個數字就係概率

而且班醫生加水銀落D疫苗到係想害鳩班打疫苗既on9仔

其實造疫苗係我地呢D biochem狗
唔關醫生事

重要是私人對話為何要大開傳媒機器公開批評?

流感就真係會死人

如果你係咬文嚼字
就應該知道含汞同含汞化合物係唔同，母雞同雞胚胎亦唔係同一樣野

有謠言直接影響公眾利益督有必要出嚟澄清
怪就怪socalled 私人對話流咗出街

唔係針對佢個人
而係佢嘅謬論可能會令多咗人唔去打流感針
特別係嗰啲對有關議題缺乏全面認識嘅人
對公共衛生構成負面影響
所以醫學界要出嚟澄清提供更多資訊畀市民了解

自從有互聯網之後就多咗好多專家

事實上流感疫苗真係成日估唔中

不過老人家同細路仔打左係穩陣D

我覺得作為父母....打同唔打都只係為自己小朋友負責
不過未肯定又或啱既野就唔好亂同人講...
我自己一家人都有打但身邊好多朋友同小朋友都冇打

無錯打唔打係自己選擇
而佢選擇將錯誤資訊傳開去嘅一刻已經要為其他人負埋責

傳開既好似唔係佢.

錄音走去教人唔係傳開呀?
一傳十十傳百呀聽過未
淨係連登都有200個on9仔覺得佢講嘅野好啱啦

醫生護士自己都唔打，真係咁好心留俾其他人打

不如公開醫護人員接種嘅比例仲好

Chromosome 唔啱數 match 唔到 好似係
利申: bio dse u

做藥廠sales 嘅人就會知根本呢啲疫苗同好多藥根本就係一門生意嚟
啲醫生會係咁推出嚟話有效係因為對佢地嚟講有錢賺、有好多利益得著所以先會咁推薦
唔係話佢無效，整出嚟就當然係有一定嘅效用嘅，但你話老實說係咪真係非它不可、無打就會弱好多好易出事呢種程度呢？我諗呢次呢枝疫苗又唔係咁解

咁係咪有水銀有鋁會殘留人體呀

雖然我唔撐佢，但佢d fd鬼黎

無聽謝安琪錄音

非針對性既疫苗真係唔打好過打, 加強身體抵抗力好過啦,, 平時乜差都食藥先咁一定中招先

其實好多人睇錯重點
大部分人覺得中左流感都係病幾日....會好翻...所以唔打針...同埋流感疫苗唔係100%....
但好似袁國勇佢既角色，係大圍咁睇
越多人打疫苗對成個社會一定係有正面作用..
就算你話只係死少只係幾個人...又或少左一百幾十人住院.....
如果我屋企唔係有小朋友我都未必打.....

只可以話佢蠢.....唔係咁精明....

可能佢啲fd 覺得佢好醒好有point 所以要分享比其他人知唔好比疫苗害到呢

現代只有商人無醫生

只可以講C9係好恐怖.....

自然療法一樣係好大商機

生完仔真係會變弱智

謝安琪話佢自己無整容, 佢講野一定信得過.

俾我都信樓主啦，唔通信醫學權威咩

各位支持疫苗嘅朋友
不如解釋一下點解澳洲啱啱完左嘅流感季度
疫苗效率得返10% ?

點解沙士個時個細路改文放上自己個人網頁都要被人拉？

樓主又冇話佢無錯 錯唔晒姐 點解一定要非黑即白

但唔係因為俾d「好友」篤出黎，都唔會有醫生解釋件事，其實都係好事，如果政府可以做多d教育就唔會有咁多傳言

因為個人網頁係全世界睇到囉
已經構成公眾發佈
咁都唔識分係咪弱智㗎???

讀好啲書先9up 啦好嗎

錯唔晒都講得出

人無知 便無敵
連登大把年紀輕輕字都唔識多隻走出黎質疑咁多年既醫學研究
你覺得疫苗唔係100%有效就等於廢
而家又唔係強逼你打
所有病既治療方法都有副作用
醫生覺得你接受治療既好處大於壞處先會俾藥你
你唔接受都吹你唔脹因爲你有權利say no
但唔應該係度一知半解誤導民眾

勞永樂早於二零零九年已看穿政府的嚇唬把戲，「事實上，一百人患流感，九十人不藥而癒，餘下十人由於種種原因就醫......因此，把流感描繪成導致醫院爆滿的疾病，甚至公告調配人手、加開病床，擺出來者不拒的架勢，全屬傳遞錯誤訊息，後果是導致更多人染上流感，醫院更加爆滿。大部分流感患者根本毋須看醫生，在家多休息、多喝水，便自動痊癒。看醫生者，也許欲減輕不適，但在社區執業的西醫、中醫，絕對有能力提供這類服務。醫管局的錯誤訊息令市民以為流感特別嚴重，一窩蜂湧往公立醫院急症室，在人山人海候診大堂輪候多個小時，急症室難免變為傳播流感的溫床。」我相信現在沒有任何一位香港執業西醫，敢說在家休息就是針對流感的最好治療方法。
至於疫苗，他更明言：「根據具公信的獨立學術評審機構Cochrane的審核結果，以健康成年人計，要預防一人出現流感病徵，至少需要四十人注射流感疫苗。以政府津貼每人一百六十元計，要預防一人出現流感病徵，便需要花公帑六千四百元。若疫苗成分跟該年度的流行病毒不吻合，像今年（二零一五年），保護成效跌至兩成，便需為二百人注射疫苗才可預防一人出現流感病徵。......接受幾乎全無成效的疫苗乃浪費時間，萬一出現副作用更得不償失。」
他除了質疑疫苗成效及副作用外，也提及疫苗價目，目的大概只有一個，就是說明此項「必需品」動用了多少公帑而又沒有成效，且最終受益者只有藥廠。他不只一次說醫藥勾結要來個了斷，而其中疫苗一定是關鍵。

醫療方面既專家講既野都唔可信
難道Google更可信？

我就信袁國勇
不過諗起高錕個句
千祈唔好信專家講嘅野

私下講下陰謀論都比人批鬥
放條錄音果條友會有報應架

一堆唔識醫學既人討論，最後都係無結論